民主派：林鄭態度蠻橫 死不認錯 自欺欺人 唔死都冇用 鐵石心腸 惺惺作態

民主派認為行政長官林鄭月娥死不認錯，只在玩弄「言語偽術」，重申林鄭月娥不表明其任內不再提出修例，無法平息民怨，認為林鄭至今不表明撤回修例，反映她「過唔到自己關」。

民主派會議召集人毛孟靜認為政府至今未回應任何一項市民訴求，林鄭雖然認錯，但未有為自己行為作出懲處，質問林鄭犯了錯是否不需要付代價？她又批評林鄭要求港人給予港府機會改善管治，但對年輕人就不給予機會，態度蠻橫，必須下台。

民主黨尹兆堅從林鄭月娥近一個月表現來看，林鄭所指的施政新作風只是「發噏瘋」，警方未停止大搜捕，林鄭對輕生的年輕人是鐵石心腸、惺惺作態，希望她回應市民訴求，若繼續自欺欺人，解決不了民怨。他警告現時民間反修例行動遍地開花，若到十一國慶仍未回應市民訴求，會有嚴重後果，呼籲林鄭不要玩火。

專業議政梁繼昌表示，民間過去幾個星期都支持成立獨立委員會，還各方、警察公道。他認為監警會可繼續主動調查，但無法取代有傳召權的獨立委員會，不可調查司局長決策，亦無法檢視警方是否濫權、處理危機訓練是否足夠。

郭家麒認為政府至今唯一改變，就是用「壽終正寢」代替「暫緩」，港人非小孩，不是轉字眼就可以平息不滿，不少年輕人付上生命，批評林鄭回應乃在家屬傷口上撒鹽。他重申行政會議、立法會無法反映民意，故沒有普選就不能避免香港繼續沉淪。

工黨張超雄則表示「壽終正寢」應用以形容林鄭政府，因港府已成「跛腳鴨」，其後審議《國歌法》、明日大嶼等爭議項目都會有困難，因香港已進入逆權時代，現時非林鄭道歉可了事，年輕人不會接受，若然林鄭政府仍繼續現行處理方式「唔死都冇用」。

人民力量陳志全則指出，市民對政府「擠牙膏」回應感厭倦，認為政府若及早回應市民訴求，不會有亂象發生，又質疑即使她稱條例草案已「壽終正寢」，亦可以「借屍還魂」。他又斥林鄭表明「撤回」都可以再提，但卻連「撤回」也不敢宣布，只會有更多人受苦。對於林鄭重提台灣殺人案，他批評鄭「假人假義假慈悲」，因為政府從未理會其他建議。

街工梁耀忠認為政府以不同意見為由，不成立獨立調查委員會。他又反駁意見針對警方行動的調查不可行，反問監警會都只針對警察，有關人士何不反對？

民主黨黃碧雲指出，林鄭完全迴避核心問題，認為林鄭只提出青年事務委員會要改革，無視行會、問責團隊、立法會功能組別的問題。她重申民怨非講民生就可以解決，促重啟政改落實雙普選。

好多四字詞

7.10 - TVB港姐 -
7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

態度蠻橫
死不認錯
自欺欺人
唔死都冇用
壽終正寢
跛腳鴨
發噏瘋
擠牙膏
借屍還魂
假人假義假慈悲
言語偽術

GOOD